<resources>

    <string name="name_craft">Основы и крафты</string>
    <string name="name_root">Основные</string>
    <string name="name_farm">Фермы</string>
    <string name="name_door">Двери</string>
    <string name="name_bridges">Мосты и Лестницы</string>
    <string name="name_meh">Механизмы</string>
    <string name="name_trap">Ловушки</string>
    <string name="name_links">Проводка</string>
    <string name="ad_app_guide">Building Guides. Похожее приложение на это, но с гайдами по строительству. Есть города, подземелья, порты и другое.</string>


    <string name="i1s0">Ферма пшеницы</string>
    <string name="i1s1"> Вначале построим траншею, которая будет орошать посевы.</string>
    <string name="i1s2"> Заполним ее водой. </string>
    <string name="i1s3"> Сделаем грядки, закроем траншею и края блоками.</string>
    <string name="i1s4"> Поставим раздатчики и соединим их редстоуном. Положите в раздатчик одно ведро воды.</string>
    <string name="i1s5"> Ведя от сундука, проведем в обе стороны загрузочные воронки.</string>
    <string name="i1s6"> Выведем редстоун от сундука и усилим сигнал с помощью повторителя. Над сундуком поставьте кнопку.</string>
    <string name="i1s7"> Для удобства можно проложить ряд досок поперек грядок.</string>
    <string name="i1s8"> Вода смывает урожай, который по воронкам собирается в сундук.</string>

    <string name="i2s0">Ферма тростника</string>
    <string name="i2s1"> Посадим ряд тростника.</string>
    <string name="i2s2"> На высоте второго блока поставим и подключим редстоуном поршни. По нажатию кнопки они будут срезать верхнюю часть растения.</string>

    <string name="i3s0"> Ферма кактусов </string>
    <string name="i3s1"> Строим площадку 11х11, ставим на нее песок для кактусов.</string>
    <string name="i3s2"> Роем траншею для канала, по которому урожай будет автоматически собираться в сундук. </string>
    <string name="i3s3"> Зажав клавишу SHIFT и ведя ОТ сундука внутрь фермы, поставим ряд воронок.</string>
    <string name="i3s4"> Закроем канал блоками и высадим кактусы. </string>
    <string name="i3s5"> Если разместить вплотную к кактусу хоть какой-нибудь блок, тот мигом сломается и выпадет блоком. Используем это. Когда будет вырастать второй  блок, то тот будет срезаться рядом досок. </string>
    <string name="i3s6"> Теперь необходимо собрать выпавший урожай. Выстройте ограждение на 1 блок выше досок. Сейчас объясню, почему кактус расположен выше уровня пола. Любые блоки, выпадающие на кактус, безвозвратно теряются. Чтобы большая часть урожая при сборе не была уничтожена самими же кактусами, мы подняли их повыше.</string>
    <string name="i3s7"> Кактус очень неторопливое растение и для увеличения дохода рекомендую надстраивать дополнительные этажи к ферме. Зеленым блоком я показал разграничение между этажами. </string>
    <string name="i3s8"> Дальше просто повторяйте конструкцию первого этажа, исключая траншею, ведь все собирается по одному центральному отверстию. 8-10 этажей дают достаточный урожай для нужд любого строителя. </string>
    <string name="i3s9"> А вот и первый урожай!</string>

    <string name="i4s0"> Реле </string>
    <string name="i4s1"> Реле может перекрывать линию редстоуна с помощью внешнего сигнала.  </string>
    <string name="i4s2"> Закрытое состояние. </string>

    <string name="i5s0"> Рандомный генератор </string>
    <string name="i5s1"> Зажав кнопку SHIFT, поставьте воронку к выбрасывателю. </string>
    <string name="i5s2"> Положите в выбрасыватель одну складываемую вещь (ту, которую можно положить в стак; к примеру блок зеленой шерсти) и нескладываемую вещь (лопата, меч, броня). </string>
    <string name="i5s3"> Предварительно подведя сигнал с кнопки и установив компаратор, нажмем на кнопку. Выбрасыватель выбирает между двумя блоками, которые мы в него положили. Воронка так устроена, что если в нее попадает складываемая вещь, то сигнал через компаратор идет сильный и лампа на расстоянии загорается.</string>
    <string name="i5s4"> Но если выбирается складываемая вещь, то силы сигнала едва хватает на 1 блок редстоуна.</string>

    <string name="i6s0"> Двойной поршень</string>
    <string name="i6s1"> Сначала расположим липкие поршни. </string>
    <string name="i6s2"> Далее к поршням подведем повторители и выставим на левом задержку 2, а на правом 4. </string>
    <string name="i6s3"> При включении поршни будут успевать подтягивать друг друга и двигаемый блок. </string>

    <string name="i7s0"> Индикатор попадания стрелы </string>
    <string name="i7s1"> Разместим кнопку на блоке.</string>
    <string name="i7s2"> Для наглядности подведем дорожку редстоуна и поставим лампу.</string>
    <string name="i7s3"> При попадании стрела активирует кнопку, которая включает лампу и посылает сигнал по редстоуну. Может получиться отличный тир ;) </string>

    <string name="i8s0"> «НЕ» </string>
    <string name="i8s1"> Схема «НЕ» состоит из красного факела, установленного на блок. </string>
    <string name="i8s2"> Меняет приходящий на него сигнал на противоположный. </string>

    <string name="i13s0"> Кнопка как рычаг </string>
    <string name="i13s1"> Ставим два поршня и между ними блок редстоуна. </string>
    <string name="i13s2"> Проводим над ними дорожку редстоуна и расставляем красные факела.</string>
    <string name="i13s3"> Добавляем кнопку и линию редстоуна для выходного сигнала.</string>
    <string name="i13s4"> Кнопка при нажатии переставляет блок редстоуна и поочередно включает и выключает выходящую линию. </string>

    <string name="i9s0"> «НЕ-И» </string>
    <string name="i9s1"> Ставим 2 блока и на них 2 красных факела.</string>
    <string name="i9s2"> Проводим красный камень так, чтобы он активировался от них. Моделируем приходящие сигналы с помощью двух рычагов. </string>
    <string name="i9s3"> Если активирована только одна линия, то сигнал на выходе все равно будет идти. </string>
    <string name="i9s4"> При включении двух линий сразу сигнал на выходе отсутствует. </string>

    <string name="i10s0"> «ИЛИ» </string>
    <string name="i10s1"> Элементарная с виду, но полезная для понимания схема состоит из соединенных линий редстоуна.</string>
    <string name="i10s2"> Если сигнал приходит хоть на одну из входящих линий, то выходящая линия будет активна. </string>

    <string name="i11s0"> «И» </string>
    <string name="i11s1"> Схема «И» состоит из двух красных факелах на блоках и редстоуна, соединяющего их. </string>
    <string name="i11s2"> Далее он идет на еще один красный факел, который инвертирует сигнал. </string>
    <string name="i11s3"> Для того, чтобы активировать выходную линию, необходимо активировать обе входящие линии.</string>
    <string name="i11s4"> </string>

    <string name="i12s0"> «НЕ-ИЛИ» </string>
    <string name="i12s1"> Схема «НЕ-ИЛИ» состоит из двух соединенных между собой входных линий и инвертора (элемент НЕ).</string>
    <string name="i12s2"> Любой из приходящих на вход сигналов будет активировать выходную линию. </string>

    <string name="z0s00"> Простая дверь 1x2</string>
    <string name="z0s0"> Самая простая поршневая дверь.</string>
    <string name="z0s1"> Построим основу для двери.</string>
    <string name="z0s2"> Добавляем поршни и активируем их факелом.</string>
    <string name="z0s3"> С лицевой стороны добавляем кнопку на блок с факелом. Нажимаем её и дверь открывается.</string>

    <string name="z1s00"> Двойная дверь 2x2</string>
    <string name="z1s0"> Двойная поршневая дверь.</string>
    <string name="z1s1"> Построим основу для двери.</string>
    <string name="z1s2"> Добавляем поршни и активируем их факелом с обеих сторон. Добавляем  проводку сверху. В местах над поршнями ставим "повторитель".</string>
    <string name="z1s3"> С лицевой стороны добавляем кнопку над дверью. Нажимаем её и дверь открывается.</string>
    <string name="z1s4"> Для того, чтобы открывать дверь с другой стороны, достаточно сделать еще одну линию проводки и подключить кнопку.</string>

    <string name="z2s00"> Выдвижная лестница</string>
    <string name="z2s0"> Лестница шириной в два блока, выдвигается из стен.</string>
    <string name="z2s1"> Построим основу для лестницы.</string>
    <string name="z2s2"> Добавим поршни с обеих сторон. К ним ставим ступеньки и делаем проводку над поршнями.</string>
    <string name="z2s3"> При подаче сигнал лестница выдвигается.</string>

    <string name="z3s00"> Простой мост</string>
    <string name="z3s0"> Такой мост подойдет для узких помещений 2 блока шириной.</string>
    <string name="z3s1"> Откопаем яму и наполним её лавой. </string>
    <string name="z3s2"> С обеих сторон поставим поршни и блоки моста.</string>
    <string name="z3s3"> При активации поршней мост выдвинется и закроет лаву.</string>

    <string name="z4s00"> Вертикальный мост</string>
    <string name="z4s0"> Этот мост можно построить в помещении любого размера. Его главный недостаток заключается в том, что лава выглядит не натурально.</string>
    <string name="z4s1"> Откопаем яму и поставим поршни там, где будет мост.</string>
    <string name="z4s2"> Теперь подключим все это редстоуном.</string>
    <string name="z4s3"> При активации поршней мост выдвинется.</string>
    <string name="z4s4"> Закроем схему блоками чтобы не утопить её в лаве.</string>
    <string name="z4s5"> Заливаем все лавой/водой/нефтью. Над блоками моста можно не заливать, жидкость все равно исчезнет.</string>
    <string name="z4s6"> Работает!</string>

    <string name="z5s00"> Плиточная дверь</string>
    <string name="z5s0"> Дверь активируется плитками.</string>
    <string name="z5s1"> Откопаем яму 2 блока глубиной и разместим на дне редстоун.</string>
    <string name="z5s2"> Сделаем два выхода по центру.</string>
    <string name="z5s3"> На последнем блоке выходов ставим красный факел и на него блок.</string>
    <string name="z5s4"> Устанавливаем поршни и плитки.</string>
    <string name="z5s5"> Ставим блоки двери.</string>

    <string name="z6s00"> Скрытая дверь</string>
    <string name="z6s0"> Дверь сливается со стеной и выдвигается нажатием кнопки. </string>
    <string name="z6s1"> Ставим 4 поршня друг на друга.</string>
    <string name="z6s2"> Перед ними ставим еще два поршня в направлении входа. Строим такую же конструкцию через два блока.</string>
    <string name="z6s3"> Ставим сверху несколько блоков, прокладываем редстоун, два повторителя и рычаг/кнопку. Повторителям устанавливаем задержку 2 или 3. Также ставим блоки двери.</string>
    <string name="z6s4"> Активируем красный камень и дверь закрывается.</string>
    <string name="z6s5"> Закончим стену и поставим красный факел с кнопкой. Теперь дверь закрыта до тех пор, пока не будет нажата кнопка.</string>

    <string name="z7s00"> Тайник в лаве</string>
    <string name="z7s0"> Выглядит как лужа с лавой, но если в нее прыгнуть можно безопасно спустится в тайник.</string>
    <string name="z7s1"> Откопаем яму 2х2 шириной и глубиной 6 блоков. Установим по 4 таблички на глубине 2 и 4 блока.</string>
    <string name="z7s2"> На глубине третьего блока выливаем воду.</string>
    <string name="z7s3"> Сверху выливаем лаву. Теперь тайник скрыт от чужих глаз ;)</string>
    <string name="z7s4"> Прыгаем внутрь и, потеряв немного здоровья, оказываемся внутри. </string>

    <string name="z8s00"> Горизонтальный мост</string>
    <string name="z8s0"> Мост выдвигается на 4 блока. Яма может быть любой глубины.</string>
    <string name="z8s1"> Копаем яму 4 блока шириной. Её можно наполнить водой или лавой. :)</string>
    <string name="z8s2"> Ставим 4 поршня и блоки моста, затем копаем вокруг поршней яму глубиной в 1 блок и шириной 2 для проводки.</string>
    <string name="z8s3"> Ставим редстоун и повторители( про задержку дальше).</string>
    <string name="z8s4"> Дальнему повторителю выставляем задержку 3, а ближнему 1.</string>
    <string name="z8s5"> Повторяем то же, но с другой стороны. Соединяем схемы. При активации мост выдвигается. Если сигнал пропадет, то поршни вернутся на 2 блока назад, при этом убрав мост.</string>

    <string name="z9s00"> Скрытая лестница</string>
    <string name="z9s0"> Когда лестница не активирована, она сливается со стеной. Можно построить размером 1 блок, либо 2 в узком коридоре.</string>
    <string name="z9s1"> Ставим поршни по размеру лестницы.</string>
    <string name="z9s2"> К поршням ставим блоки лестницы.</string>
    <string name="z9s3"> Теперь сбоку от блоков лестницы ставим новые, но в противоположном направлении.</string>
    <string name="z9s4"> Подключаем поршни.</string>
    <string name="z9s5"> Строим стену. На скриншоте лестница выделена светлыми блоками.</string>

    <string name="z10s00"> Дверь 3x3</string>
    <string name="z10s0"> Сложная схема двери размером 3x3 блока. Не буду много пояснять, просто повторяйте за скриншотами :)</string>
    <string name="z10s1"> Задержка на повторителе 2.</string>
    <string name="z10s2"> Задержка на повторителе 3.</string>
    <string name="z10s3"> Просто повторяем.</string>
    <string name="z10s4"> Задержки нет.</string>
    <string name="z10s5"> Задержка на повторителе 3.</string>
    <string name="z10s6"> Просто повторяем.</string>
    <string name="z10s7">Просто повторяем.</string>
    <string name="z10s8"> Просто повторяем.</string>
    <string name="z10s9"> Не забудьте красный факел.</string>
    <string name="z10s10"> Просто повторяем.</string>
    <string name="z10s11"> Задержки нет.</string>
    <string name="z10s12"> Ставим последний блок.</string>

    <string name="z11s00"> Дверь водопад</string>
    <string name="z11s0"> Очень простая дверь. Скрывает проход падающей жидкостью.</string>
    <string name="z11s1"> Строим коробочку, которая не позволит жидкости разливаться.</string>
    <string name="z11s2"> На высоте двери строим такую же и ставим с одной стороны поршни. К поршням проводим редстоун.</string>
    <string name="z11s3"> Строим еще одну коробку для жидкости.</string>
    <string name="z11s4"> Теперь вертикальную проводку, так чтобы редстоун был активирован и поршни выдвинулись.</string>
    <string name="z11s5"> Выливаем воду/лаву/нефть.</string>
    <string name="z11s6"> Выключаем поршни и дверь закрывается.</string>

    <string name="z12s00"> Скрытый верстак</string>
    <string name="z12s0"> Верстак скрывается в стене. Это не очень удобно, но выглядит интересно :)</string>
    <string name="z12s1"> Ставим три поршня и верстак в центре.</string>
    <string name="z12s2"> На 2 блока выше верстака ставим красный факел.</string>
    <string name="z12s3"> Создаем платформу с редстоуном.</string>
    <string name="z12s4"> Добавляем повторители (без задержки) и два красных факела над поршнями.</string>
    <string name="z12s5"> Строим стену и ставим кнопку на блок с факелом.</string>
    <string name="z12s6"> Все работает :)</string>

    <string name="z13s00"> Капли жидкости</string>
    <string name="z13s0"> Механизм позволяет создавать капли лавы/воды/нефти. Идеально для создания красивой комнаты.</string>
    <string name="z13s1"> Строим крест и ставим поршень к одному блоку.</string>
    <string name="z13s2"> Сверху делаем коробку для жидкости. Тут же построим таймер.</string>
    <string name="z13s3"> Делаем таймер (Задержку выбирайте сами) и подключаем его к красному факелу, который активирует поршень.</string>
    <string name="z13s4"> Добавляем жидкость и активируем таймер. Готово.</string>
    <string name="z13s5"> Лава льется очень медленно и поэтому придется создать таймер с очень большой задержкой, которая активирует поршень, а НЕ выключает его.</string>

    <string name="z14s00"> Ночное освещение</string>
    <string name="z14s0"> Освещение включается в темное время суток и отключается днем.</string>
    <string name="z14s1"> Строим столбы с фонарями.</string>
    <string name="z14s2"> Прокладываем редстоун и подключаем к детектору света.</string>
    <string name="z14s3"> Немного улучшим и готово.</string>

    <string name="z15s00"> Аварийное освещение</string>
    <string name="z15s0"> Простая схема с мигающими красными факелами. Дает очень тусклый свет, это создает атмосферу для катакомб и бункеров.</string>
    <string name="z15s1"> Просто строим линию факелов с проводкой.</string>
    <string name="z15s2"> Теперь добавляем таймер и активируем его. Готово!</string>

    <string name="z16s00"> Ферма пластинок</string>
    <string name="z16s0"> Пластинки падают из крипера, когда его убивает скелет. Этот механизм — ловушка для выбивания пластинок.</string>
    <string name="z16s1"> Ставим два поршня и плитку.</string>
    <string name="z16s2"> Откапываем два блока и крепим красный факел к блоку с плиткой.</string>
    <string name="z16s3"> Над этим факелом ставим  блок и на него крепим еще один факел. Он должен погаснуть.</string>
    <string name="z16s4"> Строим вторую часть ловушки. Откапываем яму глубиной два блока, ставим 2 поршня по краям и красный камень в центре.</string>
    <string name="z16s5"> Закрываем поршни блоками и ставим плитку.</string>
    <string name="z16s6"> Подними края ловушки на один блок.</string>
    <string name="z16s7"> Строим крышу. Осталось только заманить скелета в первый отсек, а крипера во второй. Затем встаем с третьей стороны и заставляем скелета стрелять по криперу.</string>

    <string name="z17s00"> Панель управления</string>
    <string name="z17s0"> Такую панель можно применять для активации любых механизмов. Каждая кнопка выдает свой сигнал.</string>
    <string name="z17s1"> Строим такую развилку с девятью траншеями для сигналов.</string>
    <string name="z17s2"> В центре строим панель с кнопками по высоте стенки развилки.</string>
    <string name="z17s3"> Выводим сигнал от нижних кнопок.</string>
    <string name="z17s4"> Делаем платформу для вывода сигналов от средней линии кнопок.</string>
    <string name="z17s5"> Выводим сигнал с помощью большого количества повторителей. Следите, чтобы проводка нигде не пересекалась.</string>
    <string name="z17s6"> Выводим сигнал с крайней верхней кнопки.</string>
    <string name="z17s7"> С помощью небольшой платформы выводим сигнал от оставшихся кнопок.</string>
    <string name="z17s8"> Спускаем сигнал к развилке. Добавьте блоки, чтобы сигнал не пересекся с другими.</string>
    <string name="z17s9"> Нумерация выходных сигналов по отношению к кнопкам.</string>

    <string name="z18s00"> Дверь с кодом</string>
    <string name="z18s0"> Использует механизм из гайда про панель управления. Дверь откроется только если набрать правильно код. Отлично подойдет для квестовых карт. Гайд для тех, кто уже неплохо разбирается в схемах.</string>
    <string name="z18s1"> Первым делом строим «панель управления» (гайд выше) и подготовим место для двери.</string>
    <string name="z18s2"> Активируем поршни красным факелом.</string>
    <string name="z18s3"> Выводим редстоун (красный факел для наглядности).</string>
    <string name="z18s4"> Сделаем код [3,5]. Для этого выведем соответствующие сигналы. </string>
    <string name="z18s5"> Построим простую схему «И».</string>
    <string name="z18s6"> Выведем сигнал к поршням через схему продления сигнала. Верхний ряд повторителей без задержки, нижний с максимальной.</string>
    <string name="z18s7"> Остальные сигналы выведем так, чтобы они блокировали схему. Так мы избежим случайного нажатия.</string>

    <string name="z19s00"> Ловушка в туннеле</string>
    <string name="z19s0"> Ловушка скрывается за поворотом. Если в неё кто-то упадет, то она закроется и выбраться будет невозможно :)</string>
    <string name="z19s1"> Копаем яму 2x3 глубиной два блока. В угол ставим плитку.</string>
    <string name="z19s2"> На блок с плиткой ставим красный факел. Рядом ставим редстоун и еще один блок с красным факелом.</string>
    <string name="z19s3"> На оба факела ставим блоки, а также на верхний поршень.</string>
    <string name="z19s4"> Накрываем схему коробкой, оставляем отверстие над плиткой.</string>
    <string name="z19s5"> Строим коридор и всё готово :)</string>

    <string name="z20s00"> Дверная клетка</string>
    <string name="z20s0"> Очень простая ловушка. Двери закрываются, когда кто-то встает на плитку.</string>
    <string name="z20s1"> Ставим плитку.</string>
    <string name="z20s2"> Вокруг плитки ставим двери так, чтобы они закрывались вовнутрь.</string>

    <string name="z21s00"> Сундук-ловушка</string>
    <string name="z21s0"> Когда кто-то открывает сундук, ловушка скидывает его в лаву.</string>
    <string name="z21s1"> Ставим сундук как на скриншоте.</string>
    <string name="z21s2"> Перед ним откапываем яму шириной в два блока и наполняем её лавой.</string>
    <string name="z21s3"> За сундуком строим схему с поршнем и блоком красного камня в точности как на скриншоте. </string>
    <string name="z21s4"> Перед сундуком добавляем поршни и подключаем их к схеме.</string>
    <string name="z21s5"> Достраиваем комнату и всё готово :)</string>

    <string name="z22s00"> Ловушка с кактусами</string>
    <string name="z22s0"> Если кто-то в неё попадёт, то потоки воды будут нести его на кактусы, от которых он и погибнет.</string>
    <string name="z22s1"> Строим коробку для воды и по диагонали ставим блоки песка.</string>
    <string name="z22s2"> Ставим кактусы.</string>
    <string name="z22s3"> Наполняем помещение водой.</string>

    <string name="z23s00"> Камера пыток</string>
    <string name="z23s0"> Достаточно сложная схема. Она предназначена для тех, кто уже хорошо разбирается. В игрока, попавшего в эту ловушку, можно стрелять зельями и стрелами. Есть возможность утопить в воде или скинуть в лаву. Не обязательно повторять все в точности, главное понять общий смысл.</string>
    <string name="z23s1"> Ставим раздатчики. Они будут стрелять зельями и стрелами.</string>
    <string name="z23s2"> Ставим факел для активации под каждый раздатчик.</string>
    <string name="z23s3"> Проводим редстоун на несколько блоков от раздатчиков и делаем столбы с кнопками. Нажатием кнопки раздатчики будут активироваться.</string>
    <string name="z23s4"> Положим зелья/стрелы.</string>
    <string name="z23s5"> Под центром камеры выкапываем яму и к дальнему блоку ставим поршень. Так мы будем сбрасывать жертву в лаву.</string>
    <string name="z23s6"> Выводим сигнал от поршня к столбу.</string>
    <string name="z23s7"> Перед раздатчиками сверху ставим два поршня. Они будут закрывать раздатчики.</string>
    <string name="z23s8"> Выводим редстоун и ставим рычаги. По умолчанию поршни должны быть активированы.</string>
    <string name="z23s9"> Теперь добавим поршни, которые будут закрывать раздатчики со стороны комнаты.</string>
    <string name="z23s10"> Выводим сигнал и ставим рычаги. По умолчанию поршни активированы.</string>
    <string name="z23s11"> Теперь сделаем возможность утопить жертву. Ставим поршень по аналогии с люком для лавы и подключаем его сверху.</string>
    <string name="z23s12"> Добавляем воду.</string>
    <string name="z23s13"> Так выглядит активация воды сзади. При включении схема блокирует люк с лавой, чтобы не создать обсидиан.</string>
    <string name="z23s14"> Так должна выглядеть камера.</string>
    <string name="z23s15"> Строим конвейер, который будет помещать жертву в камеру.</string>
    <string name="z23s16"> И над входом в конвейер такую яму. Жертву можно заманить в нее, после чего она окажется в камере.</string>
    <string name="z23s17"> Немного достраиваем комнату.</string>
    <string name="z23s18"> Добавляем рычаг для активации конвейера.</string>
    <string name="z23s19"> Можно добавить пояснение :)</string>
    <string name="z23s20"> Не забудьте про задержку, второй ряд поршней должен активироваться позже первого.</string>
    <string name="z23s21"> Вид изнутри.</string>


    <string name="i14s0">7-сегментный индикатор </string>
    <string name="i14s1">Поставьте лампы так, как показано на скриншоте.</string>
    <string name="i14s2"> Необходимо подвести редстоун к ним, он будет зажигать сегмент из трех ламп.</string>
    <string name="i14s3"> Поочередно спустим дорожки редстоуна.</string>
    <string name="i14s4"></string>
    <string name="i14s5"></string>
    <string name="i14s6"> Подключая нужные сегменты, мы будем получать нужную цифру.</string>

    <string name="i15s0"> TNT-пушка</string>
    <string name="i15s1"> Построим платформу для пушки. </string>
    <string name="i15s2"> Сделаем заграждение для TNT и проведем к нему редстоун.</string>
    <string name="i15s3"> Теперь нужна задержка для снаряда, все семь повторителей выставьте на максимум, восьмой нужен для зажигания. </string>
    <string name="i15s4"> В место, помеченное оранжевым цветом, заложите TNT.</string>

    <string name="i16s0"> Сирена </string>
    <string name="i16s1"> Сделаем сверхбыстрый таймер.</string>
    <string name="i16s2"> Включим компаратор и проведем на 2 блока дополнительный редстоун.</string>
    <string name="i16s3"> Чтобы нотный блок звучал соответствующе, необходимо поставить его на блок земли. Также сделаем задержку 3.</string>
    <string name="i16s4"> При включении таймера нотный блок начнет периодично издавать звук. </string>

    <string name="i17s0"> Авторемонтируемый пол</string>
    <string name="i17s1"> Построим емкость для генератора булыжников.</string>
    <string name="i17s2"> Зальем лавы и воды. Далее нужно поставить к нему поршень и проложить редстоун.</string>
    <string name="i17s3"> Выставим 11 в ряд поршней и подадим к ним редстоун, соединив с дорожкой, идущей к генератору булыжников.</string>
    <string name="i17s4"> Соберем выключаемый таймер. Соблюдайте дистанцию, между компаратором и основной цепочкой должно быть минимум 3 блока редстоуна.</string>
    <string name="i17s5"> При включении пол начнет строиться.</string>
    <string name="i17s6"> Достигнув максимального размера, он будет восстанавливаться при повреждении.</string>

    <string name="i18s0"> Простой таймер</string>
    <string name="i18s1"> Постройте замкнутую схему из четырех повторителей, выставьте одинаковые значения. Чем больше оно, тем больше интервал между включением и выключением.</string>
    <string name="i18s2"> Нужно очень быстро активировать любой из участков редстоуна красным факелом или рычагом. Снимать периодически повторяющийся сигнал можно через любой участок таймера. </string>

    <string name="i19s0"> Быстрый таймер</string>
    <string name="i19s1"> Ставим блоки. </string>
    <string name="i19s2"> Устанавливаем красные факела и выводим сигнал.</string>

    <string name="i20s0"> Проводка вверх</string>
    <string name="i20s1"> Эту линию редстоуна мы будем поднимать. </string>
    <string name="i20s2"> Подводим ее к блоку, на которых установлены красные факела.</string>
    <string name="i20s3"> Выводим линию. </string>
    <string name="i20s4"> Это работает! </string>

    <string name="i21s0"> Проводка вниз</string>
    <string name="i21s1"> Постройте два столба из блоков. </string>
    <string name="i21s2"> Удалите блоки в шахматном порядке.</string>
    <string name="i21s3"> Выставьте факела и редстоун.</string>
    <string name="i21s4"> Сигнал сверху передается на нижнюю линию. </string>

    <string name="i22s0"> Растяжка </string>
    <string name="i22s1"> Выройте яму для ловушки. </string>
    <string name="i22s2"> Проложите редстоун. </string>
    <string name="i22s3"> Закройте ловушку блоками, исключая места для TNT. </string>
    <string name="i22s4"> Накрываем редстоун, крюк для растяжки будет находиться в этом пазу.</string>
    <string name="i22s5"> Поставьте напротив друг друга крюки, нить проведем в последнюю очередь.</string>
    <string name="i22s6"> Замаскируйте их блоками листвы, можно повесить лианы. </string>
    <string name="i22s7"> Заложите TNT.</string>
    <string name="i22s8"> Возьмите нить и проложите ее от крюка до крюка. Будьте осторожны! Постарайтесь не наступить на свою же ловушку.</string>

    <string name="i23s0"> Сверхбыстрый таймер</string>
    <string name="i23s1"> Поставьте компаратор и соедините его выход с одним из боковых  входов. Рычаг будет включать и выключать таймер.</string>
    <string name="i23s2"> Активируйте компаратор (ПКМ на него). Чтобы сигнал изменялся, нужно отвести от него редстоун минимум на два дополнительных блока редстоуна. </string>

    <string name="i24s0"> Ферма булыжников</string>
    <string name="i24s1"> Поставьте блоки основания.</string>
    <string name="i24s2"> Повторите и поставьте разделительный блок посередине.</string>
    <string name="i24s3"> Потоки воды и лавы будут создавать булыжник. </string>

    <string name="i25s0">Ферма какао</string>
    <string name="i25s1"> Сделаем платформу длиной 8 блоков.</string>
    <string name="i25s2"> Поставим раздатчики и положим в них по ведру воды.</string>
    <string name="i25s3"> Ведя от сундука, поставим воронки.</string>
    <string name="i25s4"> Проведем редстоун и поставим кнопку над сундуком.</string>

    <string name="i26s0"> Ферма тростника</string>
    <string name="i26s1"> Посадим необходимое количество тростника.</string>
    <string name="i26s2"> Поршни будут срезать верхнюю часть растения, оставляя нижнюю.</string>
    <string name="i26s3"> Подключим поршни и выведем на рычаг. Ферма готова.</string>

    <string name="i27s0"> Проводка вверх (2) </string>
    <string name="i27s1"> Постройте два столба нужной высоты.</string>
    <string name="i27s2"> В шахматном порядке поставьте любые полублоки.</string>
    <string name="i27s3"> Столбы блоков больше не нужны, на полублоки необходимо положить редстоун.</string>
    <string name="i27s4"> Красота! </string>

    <string name="i28s0"> Дверь 5x4</string>
    <string name="i28s1"> Отметим блоками участки пола. </string>
    <string name="i28s2"> Выроем траншею для редстоуна. Вывод справа для управления открытием и закрытием двери. </string>
    <string name="i28s3"> Повторитель должен смотреть в сторону, противоположную выводу управления. </string>
    <string name="i28s4"> Выложим блоками обсидиана платформу для движения панелей двери. Почему обсидиан? Этот блок нельзя двигать поршнем или посредством блока слизи, так что панели не будут цепляться за пол и стенки из него.</string>
    <string name="i28s5"> Подведем управление к поршням, двигающих панели. На нижнем повторителе выставьте задержку 4, на среднем 2.</string>
    <string name="i28s6"> Далее поставим поршни и соберем панели двери. Вместо блоков каменного кирпича можно брать любые блоки, которые можно двигать поршнями. </string>
    <string name="i28s7"> Построим каркас для панелей. </string>
    <string name="i28s8"> Поставим факел для того, чтобы дверь была активна по умолчанию. С другой стороны поместите кнопку или рычаг.</string>
    <string name="i28s9"> Дверь должна плотно закрывать проход. </string>
    <string name="i28s10"> Оно открывается! </string>

    <string name="i29s0"> Контроллер индикатора</string>
    <string name="i29s1"> Вспомним гайд по постройке 7-сегментного индикатора. Выведем линии каждого сегмента. У меня получилось на 21 блок.  </string>
    <string name="i29s2"> Надстройте над линией блоки, по ним мы будем включать цифры.</string>
    <string name="i29s3"> Активируйте линию красным факелом и поставьте рычаг. </string>
    <string name="i29s4"> Цифра на индикаторе – это комбинация включенных сегментов. Размещайте красные факела над соответствующие сегментам линии.  </string>
    <string name="i29s5"> Так выглядит цифра «1».</string>
    <string name="i29s6"> Далее составьте остальные цифры. </string>

    <string name="i30s0">Компаратор</string>
    <string name="i30s1"> Компаратор довольно сложный элемент схемы. Он имеет два входа: сзади (А) и боковые (Б). Не усиливает сигнал. У него есть два режима работы:
В первом режиме, когда факел спереди не горит, он сравнивает силу сигналов на А и Б. Сила определяется путем вычитания из числа 15 количество блоков редстоуна, идущих от источника питания. Если сигнал А больше или равен Б, то сигнал проходит через компаратор. В обратном случае компаратор не пропускает сигнал.
Во втором режиме он вычитает сигнал Б из А, выдавая на выход их разность.
Сейчас я приведу примеры на демонстрационной схеме. </string>
    <string name="i30s2"> Сигнал А=12(15 минус 3 блока редстоуна), а также Б=12. Значит, сигнал проходит сквозь компаратор и зажигает обе лампы.</string>
    <string name="i30s3"> Изменим силу сигнала Б на 13. Теперь компаратор не пропускает сигнал,  т. к. Б больше А.</string>
    <string name="i30s4"> Рассмотрим второй режим. Теперь А=14, а Б=12. При вычитании на выходе устанавливается сила сигнала 14 минус 12 = 2 и зажигает только первую лампу.</string>

    <string name="i31s0">Блок слизи</string>
    <string name="i31s1"> Блок слизи цепляет ближайшие блоки к себе. При движении поршнем все блоки будут перемещаться одновременно. Максимальное количество блоков в связке - не больше 12.</string>
    <string name="i31s2"> Один блок не был перемещен обратно, т. к. не имел контакта с поверхностью слизи.</string>
    <string name="i31s3"> Также блок слизи обладает амортизирующими свойствами: при падении на него не причиняется урона и вас лишь подкидывает на меньшее расстояние. И еще на нем вы двигаетесь медленнее.</string>

    <string name="i32s0">Повторитель</string>
    <string name="i32s1"> Повторитель усиливает сигнал редстоуна.</string>
    <string name="i32s2"> Лампа на большом расстоянии зажглась.</string>
    <string name="i32s3"> На повторителе можно выставить задержку от 0.1 секунды до 0.4. Это соответствует 1 и 4 положению рычага.</string>
    <string name="i32s4"> При выключении сигнала, повторитель еще 0.4 секунды будет выдавать сигнал.</string>

    <string name="i33s0">Поршень</string>
    <string name="i33s1"> Поршень используют для того, чтобы толкать блок, находящийся перед ним. Он не способен передвинуть сундук предметы, имеющие дополнительную информацию (печка, сундук и т.д.), а также обсидиан, блоки порталов и корневую породу.</string>
    <string name="i33s2"> Может работать от активированного блока.</string>
    <string name="i33s3"> Липкий поршень при деактивации возвращает двигаемый блок.</string>

    <string name="i34s0">TNT</string>
    <string name="i34s1"> Блок TNT может ставиться также как и остальные</string>
    <string name="i34s2"> Но при активации он, подчиняясь гравитации, падает вниз.</string>
    <string name="i34s3"> От него остается небольшая воронка диаметром 9-12 блоков. Часть блоков уничтожаются взрывом, а часть выпадает блоками.</string>
    <string name="i34s4"> Взрыв могут выдержать крепкие блоки. Например, обсидиан.</string>
    <string name="i34s5"> Все блоки остались целы. Обсидиан поглотил весь урон.</string>

    <string name="i35s0">Загрузочная воронка</string>
    <string name="i35s1"> Загрузочная воронка забирает вещи, находящиеся над ней. Над ней может быть сундук, тележка с сундуком, раздатчик и другие имеющие емкость блоки. Также забирает брошенную вещь.</string>
    <string name="i35s2"> Если тележка с сундуком, в котором есть вещи, остановится над воронкой, то та медленно начнет вытаскивать их оттуда и перекладывать в стоящий рядом сундук. Она также имеет собственную емкость в 5 слотов. Чтобы направить воронку, зажмите SHIFT и кликните ПКМ на боковую поверхность сундука.</string>
    <string name="i35s3"> Если тележка остановится под воронкой, то та начнет перекладывать вещи в сундук тележки.</string>
    <string name="i35s4"> Часть блоков камня тележка уже выгрузила и теперь загрузилась блоками шерсти. </string>

    <string name="i36s0"> Ферма арбузов и тыкв </string>
    <string name="i36s1"> Ставим вертикально поршни и подключаем их повторителями. </string>
    <string name="i36s2"> Выкладываем блоки земли. </string>
    <string name="i36s3"> Усиливаем сигнал, идущий к поршням. </string>
    <string name="i36s4"> Выведем управление. Блок с кнопкой находится прямо над редстоуном.</string>
    <string name="i36s5"> Эта схема работает для тыкв и арбузов. Не забудьте добавить воды. </string>
    <string name="i36s6"> При нажатии кнопки они выпадут в виде блоков. </string>


    <string name="z24s00"> Крафты</string>
    <string name="z24s0"> Список основных ресурсов и рецептов создания.</string>
    <string name="z24s1"> Красный камень (др.- Редстоун, Красная пыль). Добывается из блоков с красными вкраплениями, на глубине появления лавы.</string>
    <string name="z24s2"> Слизь добывается из слизней. Найти их можно в болотах ночью(просто кишат ими) или в подземельях(очень редко).</string>
    <string name="z24s3"> Кварцевая руда. Добывается в нижнем мире.</string>
    <string name="z24s4"> Светящаяся пыль. Добывается из блоков светящегося камня в нижнем мире.</string>
    <string name="z24s5"> Красный факел. Создаётся из редстоуна и палки.</string>
    <string name="z24s6"> Повторитель. Для его создания придётся обработать в печи немного булыжника. Создается из 3 блоков камня, 2 красных факелов и редстоуна.</string>
    <string name="z24s7"> Поршень. Создается из слитка железа, редстоуна, 3 любых досок и 4 блоков булыжника.</string>
    <string name="z24s8"> Липкий поршень. Создается из обычного поршня и слизи.</string>
    <string name="z24s9"> Компаратор. Создается из 3 блоков камня, 3 красных факелов и кварца.</string>
    <string name="z24s10"> Блок слизи. Создается из 9 слизи.</string>
    <string name="z24s11"> Датчик дневного света. Создается из 3 блоков стекла, 3 кварца и 3 деревянных плит из любого дерева.</string>
    <string name="z24s12"> Кварц создается при обработке кварцевой руды в печи.</string>
    <string name="z24s13"> Светящийся блок. Создается из 4 святящейся пыли.</string>
    <string name="z24s14"> Лампа. Создается из светящегося блока и 4 редстоуна.</string>
    <string name="z24s15"> Блок красного камня. Создается из 9 рестоуна.</string>
    <string name="z24s16"> TNT. Создается из 4 блоков любого песка и 5 частей пороха.</string>
    <string name="z24s17"> Загрузочная воронка. Создается из 5 слитков железа и сундука.</string>

    <string name="z25s00">Редстоун</string>
    <string name="z25s0"> Редстоун добывается из блоков с красными вкраплениями, на глубине появления лавы.</string>
    <string name="z25s1"> Редстоун можно поставить только на верхнюю грань блока.</string>
    <string name="z25s2"> Если поместить редстоун рядом, то он соединится в линию.</string>
    <string name="z25s3"> Редстоун может подниматься и спускаться на 1 блок. Но если закрыть другим блоком контакт, то будет разрыв линии.</string>

    <string name="z26s00">Кнопки и плиты</string>
    <string name="z26s0"> Кнопки создаются из одного блока досок/камня.</string>
    <string name="z26s1"> Плиты из двух блоков досок/камня расположенных горизонтально.</string>
    <string name="z26s2"> Плиты бывают двух видов, деревянная и каменная. Разместить их можно только на верхней грани блока. Обе выдают сигнал, если на них наступит игрок или моб. Но их отличие в том, что деревянную плиту можно активировать выброшенным предметом.</string>
    <string name="z26s3"> Кнопки, как и плиты, бывают деревянными и каменными. Значительных отличий, кроме внешнего вида, в них нет. Выдают сигнал при клике ПКМ и отключаются через короткий промежуток времени.</string>

    <string name="z27s00">Рычаг</string>
    <string name="z27s0"> Создается из булыжника и палки.</string>
    <string name="z27s1"> В отличие от плит, рычаг крепится ко всем граням блока и выдаёт постоянный сигнал при активации.</string>

    <string name="z28s00">Раздатчик</string>
    <string name="z28s0"> Для создания нужен лук, редстоун и 7 блоков булыжника.</string>
    <string name="z28s1"> Если положить в него предметы, которые можно “выбросить”, например банки или стрелы, то при активации редстоуном он выстрелит этот предмет вперед.</string>
    <string name="z28s2"> Если предмет нельзя выстрелить (например, блоки), то они просто выпадут. Раздатчик имеет поле 3x3 и выстреливает предмет из случайной ячейки. Если ячейка пуста, то она игнорируется.</string>

    <string name="z29s00">Выбрасыватель</string>
    <string name="z29s0"> Создается как раздатчик, только без лука.</string>
    <string name="z29s1"> Выбрасыватель во всем похож на раздатчик. Но в отличие от него, он выбрасывает все предметы и ничем не стреляет.</string>
    <string name="z29s2"> Срабатывает при активации редстоуном, как и раздатчик.</string>

    <string name="z30s00">Нотный блок</string>
    <string name="z30s0"> Создается из 7 любых досок и красной пыли.</string>
    <string name="z30s1"> При нажатии ПКМ или при активации редстоуном воспроизводит звук. Звук зависит от того на чем находится нотный блок и сколько раз на него нажали.</string>

    <string name="z31s00">Блок красного камня</string>
    <string name="z31s0"> Создается из 9 редстоуна.</string>
    <string name="z31s1"> Выдает постоянный сигнал и ведет себя как обычный блок.</string>
    <string name="z31s2"> Если поставить блок красного камня на рабочую грань поршня, то он не активируется.</string>
    <string name="z31s3"> Красный камень можно двигать поршнем. В отличии от любых других источников сигнала, это дает большие возможности для создания логических схем.</string>

    <string name="z32s00">Красный факел</string>
    <string name="z32s0"> Создается из палки и редстоуна.</string>
    <string name="z32s1"> Выдает постоянный сигнал. Может быть прикреплен к верхней и боковым граням блока.</string>
    <string name="z32s2"> Если активировать блок, к которому прикреплен красный факел, то он погаснет и перестанет испускать сигнал.</string>
    <string name="z32s3"> Красный факел активирует блок, находящийся над ним.</string>

    <string name="z33s00">Распределение вагонеток</string>
    <string name="z33s0"> Позволяет разгрузить ветки станции, распределяя вагонетки на различные пути.</string>
    <string name="z33s1"> Строим въезд и два выхода для вагонеток, перед развилкой добавляем активируемые рельсы.</string>
    <string name="z33s2"> Теперь нужно построить переключатель. Ставим два поршня и блок редстоуна.</string>
    <string name="z33s3"> Сверху ставим два блока с красными факелами и редстоуном на них.</string>
    <string name="z33s4"> Подключаем переключатель к активируемым рельсам и делаем проводку от переключателя к развилке.</string>
    <string name="z33s5"> Первая вагонетка едет вправо и переключает развилку.</string>
    <string name="z33s6"> Вторая едет влево и снова меняет направление развилки.</string>

    <string name="z34s00">Стартер</string>
    <string name="z34s0"> Нажатием кнопки запускает вагонетку по путям.</string>
    <string name="z34s1"> Строим горку с золотыми рельсами.</string>
    <string name="z34s2"> На последний блок горки добавляем кнопку и ставим вагонетку.</string>
    <string name="z34s3"> Нажатие кнопки активирует золотые рельсы и запускает вагонетку.</string>

    <string name="z35s00">Сортировщик животных</string>
    <string name="z35s0"> Этот механизм распределяет животных, основываясь на их росте. Использовать проще всего, находясь над ним и заманивая животных внутрь.</string>
    <string name="z35s1"> Для начала выкопаем две ямы, куда будем скидывать животных.</string>
    <string name="z35s2"> Для каждой ямы сделаем автоматическую крышку.</string>
    <string name="z35s3"> Активируем первую крышку редстоуном.</string>
    <string name="z35s4"> Теперь поставим растяжку на высоте второго блока так, чтобы она активировалась животными высотой больше одного блока. </string>
    <string name="z35s5"> Закроем механизм стенами.</string>
    <string name="z35s6"> Теперь сделаем тоже для второй крышки, но положим растяжку на пол.</string>
    <string name="z35s7"> В первую яму будут попадать животные высотой больше одного блока. Например, лошади и овцы.</string>
    <string name="z35s8"> Во вторую часть, маленькие животные, высотой в один блок, такие, как курицы или свиньи.</string>

    <string name="z36s00">Лотерея с цыплятами</string>
    <string name="z36s0"> Когда игрок нажимает на кнопку, раздатчик выстреливает яйцом в специальный механизм. Если при этом вылупится цыплёнок, то игрок получит приз.</string>
    <string name="z36s1"> Строим стену, в которую и будем стрелять. Забор в центре не даст цыпленку убежать.</string>
    <string name="z36s2"> Внутри заборчика ставим плиту и выводим от неё сигнал.</string>
    <string name="z36s3"> Подключаем редстоун от плитки к раздатчику, в котором будет приз.</string>
    <string name="z36s4"> На расстоянии 3-5 блоков от стены сделаем механизм для стрельбы яйцами.</string>
    <string name="z36s5"> Загрузим яйца в раздатчик.</string>
    <string name="z36s6"> В качестве приза положим алмазы.</string>
    <string name="z36s7"> Немного постреляем. Когда цыплёнок вылупится, он активирует схему...</string>
    <string name="z36s8"> … и выпадает наш приз!</string>

    <string name="z37s00">Дом с лампами</string>
    <string name="z37s0"> Дом, в котором можно выключать свет в отдельных комнатах.</string>
    <string name="z37s1"> Строим фундамент. Рекомендую оставить 2-3 блока под полом, если вы планируете делать механизмы в доме. :)</string>
    <string name="z37s2"> Построим пол и часть стен. Помещение в углу пригодится в будущем (для вывода вертикального сигнала из дома).</string>
    <string name="z37s3"> Закончим стены и поставим стекло.</string>
    <string name="z37s4"> Сделаем потолок и поставим лампы для каждой комнаты. Подключим их отдельной проводкой.</string>
    <string name="z37s5"> Теперь сделаем на потолке рычаг для отключения света. :)</string>
    <string name="z37s6"> Накрываем схему.</string>
    <string name="z37s7"> Строим второй этаж.</string>
    <string name="z37s8"> И делаем точно такое же освещение. В следующем гайде будет описано, как вывести сигнал со второго этажа для освещения сада и управления воротами. Но это уже другая история...</string>

    <string name="z38s00">Комната управления</string>
    <string name="z38s0"> На основе дома из прошлого гайда построим комнату на втором этаже. Из неё можно будет управлять освещением в саду и воротами.</string>
    <string name="z38s1"> Выкопаем траншею для проводки.</string>
    <string name="z38s2"> На выходе из сада построим ворота. Я использовал дверь 2x2, как её построить, описано в наших гайдах. :)</string>
    <string name="z38s3"> Сделаем траншею для проводки к двери.</string>
    <string name="z38s4"> Подключаем лампы, используя повторитель, он позволит активировать лампу и передать сигнал дальше, сквозь блок.</string>
    <string name="z38s5"> Сделаем так же со всеми лампами.</string>
    <string name="z38s6"> Выведем сигнал от ламп и ворот под специальную комнату для вертикальной проводки, которую мы сделали в прошлом гайде.</string>
    <string name="z38s7"> На втором этаже сделаем два рычага, которые будут управлять всей схемой. Перед рычагами нужно использовать полублоки для пола, иначе цепь замкнется.</string>
    01:09:25
    <string name="z38s8"> Делаем вертикальную проводку от каждого рычага.</string>
    <string name="z38s9"> Подключаем их к схеме.</string>
    <string name="z38s10"> Готово, двором можно управлять не выходя из дома. :)</string>

    <string name="z39s00"> Самолёт</string>
    <string name="z39s0"> Этот механизм бесконечно летит в одном направлении, пока не встретит препятствие.</string>
    <string name="z39s1"> Над земле ставим 3 поршня. Один из них липкий, остальные обычные.</string>
    <string name="z39s2"> Перед первым и вторым поршнем ставим блок слизи с блоком красного камня на нём. Берем зажигалку и правой кнопкой жмем по второму и третьему блоку, пока механизм не начнет движение. Готово. :)</string>

    <string name="i40s0"> Авторазгрузка вагонетки</string>
    <string name="i40s1"> Поставим два блока и на него красный факел.</string>
    <string name="i40s2"> Подведем к сундуку загрузочные воронки.</string>
    <string name="i40s3"> Разложим рельсы на воронки. Не забывайте зажимать клавишу SHIFT.</string>
    <string name="i40s4"> Активируем электрические рельсы внизу, поставив под них красный факел.</string>
    <string name="i40s5"> Спустим рельсы с воронок. </string>
    <string name="i40s6"> Поставьте компаратор и повторитель.</string>
    <string name="i40s7"> Необходимо поставить повторитель вплотную к рельсам и соединить редстоуном с выходом от компаратора.</string>
    <string name="i40s8"> Этот ряд ламп будет показывать процесс разгрузки. У повторителей перед лампами максимальная задержка.</string>
    <string name="i40s9"> Выведем рельсы.</string>

    <string name="i41s0"> Самовыдвигающийся мост </string>
    <string name="i41s1"> Поставим два ряда липких поршней произвольной длины.</string>
    <string name="i41s2"> Закроем блоками и змейкой проведем редстоун.</string>
    <string name="i41s3"> Установим плиты и выроем яму. </string>
    <string name="i41s4"> Изолируем верхние ряды редстоуна от нижних.</string>
    <string name="i41s5"> Для красоты заполним яму лавой, в нее вы упасть не сможете. Выставим крюки над поршнями и соединим их нитью.</string>
    <string name="i41s6"> Это работает! </string>

    <string name="i42s0"> Светящаяся дверь </string>
    <string name="i42s1"> Ставим два маяка на платформу из железных блоков.</string>
    <string name="i42s2"> Размещаем поршни, красное и зеленое стекло, выставляем значение повторителя равное 2-м. </string>
    <string name="i42s3"> Сначала вертикально ставим поршень с блоком редстоуна, а потом подводим редстоун к красному факелу. </string>
    <string name="i42s4"> Добавляем еще 2 красных факела и повторители.</string>
    <string name="i42s5"> Строим платформу. Верх арки делаем из стекла. </string>
    <string name="i42s6"> Ставим калитки. </string>
    <string name="i42s7"> Закрываем ковром. </string>
    <string name="i42s8"> Теперь сквозь дверь можно пройти. </string>

    <string name="i43s0"> Скрывающийся гардероб </string>
    <string name="i43s1"> Выкапываем яму глубиной 3 блока и ставим липкие поршни. </string>
    <string name="i43s2"> Ставим и подключаем поршни на поверхности. Задержка 2.</string>
    <string name="i43s3"> Уводим редстоун под землю и ставим инвертор из красного факела на боковой грани блока.</string>
    <string name="i43s4"> Подключаем редстоуном поршни под землей.</string>
    <string name="i43s5"> Соединяем с красным факелом.</string>
    <string name="i43s6"> Присоединяем к липким поршням блоки и ставим манекены. Также поставьте кнопку.</string>
    <string name="i43s7"> С другой стороны выполните схему \"кнопка как рычаг\", описание можно найти в разделе основных механизмов.</string>
    <string name="i43s8"> При нажатии манекены скрываются в стене.</string>

    <string name="i44s0"> Лифт </string>
    <string name="i44s1"> Строим табурет... то есть платформу 9х10 и высотой в 5 блоков.</string>
    <string name="i44s2"> Убираем блоки для шахты лифта. Внизу ставим обычные поршни и 4 блока между ними.</string>
    <string name="i44s3"> Ставим любой блок на поршень и 11 блоков редстоуна сверху.</string>
    <string name="i44s4"> Над блоками редстоуна ставим по два обычных
поршня. Подключаем повторителями и редстоуном.</string>
    <string name="i44s5"> Кнопка.</string>
    <string name="i44s6"> Под кнопкой положите редстоун.</string>
    <string name="i44s7"> Проведем его вниз. </string>
    <string name="i44s8"> Повторите данную конструкцию. Воронки направлены друг на друга. Положите в одну из них 15 любых складывающихся предметов.</string>
    <string name="i44s9"> Повторители и редстоун.</string>
    <string name="i44s10"> Спустим сигнал вниз через два поршня. Поставим компаратор. Задержка 2.</string>
    <string name="i44s11"> Схема, при подключении редстоуном, должна щелкнуть поршнями и вернуться в изначальное состояние.</string>
    <string name="i44s12"> С высоты верхних поршней спустим сигнал к контакту нижней кнопки.</string>
    <string name="i44s13"> Построим второй этаж. Поставим кнопку.</string>
    <string name="i44s14"> Теперь займемся движущими поршнями лифта. Сначала нужно ставить поршни ко второму блоку редстоуна, а потом нижние. Сверху положите гравий.</string>
    <string name="i44s15"> Шахту лифта можно закрыть стеклом.</string>

</resources>

